圖逼港府阻政治交流

圖逼港府阻政治交流

頭條

劉銳紹

【本報訊】時事評論員劉銳紹指自十九大以至兩會以來，內地對香港的不滿已不再停留在口誅筆伐，相信今次罕有由港澳辦點名炮轟戴耀廷，是要催迫特區政府有實際行動，將涉及港獨、民主自決言論扼殺於萌芽狀態。有內地學者形容戴的言論超過了底線。

港澳辦發言人提到「我們堅決主張並支持香港特別行政區政府依法規管港獨分子與外部分裂勢力的勾連活動」，是否意味中央正逼令香港為23條立法？劉銳紹指雖然未必，但顯示港澳辦希望政府至少在行政措施上，例如拒絕中央認為有危險的台灣、澳門人士入境，或透過削減涉及港台兩地的研究撥款，減少討論政治的學術交流。

學者斥矯枉過正

劉指論壇完結5日後左報才發炮，之後建制派譴責、極左團體到港大示威，至昨傍晚由港澳辦點名批評，顯示各單位收到指示陸續「做嘢」：「一定係有上面（高層）嘅精神，即係方針、口徑，先令到有下面有精神病，包括神經過敏、矯枉過正、極左呢類政治精神病。」

有不願具名的北京學者對本報表示，戴耀廷言論已超出學術研究範疇，形容是超過了底線。至於港澳辦是否透過聲明向港府施壓，要對戴採取法律行動，該學者說：「港澳辦代表了中央，這是不可置疑；而且港府本來也應該依法行事，不能辜息養奸。」

■記者姚國雄

相關新聞

左報連日狙擊製輿論
頭條 6小時前

港澳辦點名轟倡港獨「支持港府依法規管」戴耀廷：以言入罪為23條鋪路
頭條 6小時前